\section{Víctor Velasco Arjona}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Ingeniería de requisitos:} al ser una parte esencial, para un mayor entendimiento del proyecto, participó junto a sus compañeros de manera activa en las diferentes lluvia de ideas propuestas por los diferentes integrantes del equipo. Además, Al igual que sus compañeros redactó y analizó los diferentes casos de uso que se iban a implementar en el proyecto.
    \item \textbf{Desarrollo:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Modelo de datos:} participó junto a sus compañeros en la elaboración del diagrama entidad relación de la base de datos para satisfacer los requisitos de la aplicación.
            \item \textbf{Módulo de autenticación del usuario:} participó activamente en la creación de dicho modulo aportando diferentes ideas y documentación para el correcto funcionamiento del mismo.
            \item \textbf{Módulo de dieta actual:} participó activamente en la creación de dicho módulo. Aportó la funcionalidad de la posibilidad de dejar de seguir una dieta así como la gestión de errores del mismo. Otro de los desarrollos implementados por el integrante es la capacidad de insertar los alimentos consumidos por el usuario en concreto a la base de datos para su futuro conteo.
            \item \textbf{Módulo de gestión de usuarios:} participó activamente en la creación de dicho módulo. Fue el encargado de la realización del módulo y gestión de los pesos y pasos introducidos diariamente por el usuario y su seguimiento. También se encargó de la creación de las diferentes vistas del menú principal, tanto del deportista como del administrador y así como la creación de una vista especifica para el rol de administrador encargada de la visualización de todos los usuarios existentes en la plataforma.
            \item \textbf{Módulo de dietas:} participó activamente en la creación de dicho módulo.
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Módulo de todas las dietas:} participó activamente en la creación de dicho módulo. Su principal desarrollo en este apartado es la creación de una vista encargada de la visualización de todas las dietas creadas por el usuario que esta autenticado así como la vista encargada de ver todas las dietas insertadas en la aplicación de manera dinámica. A su vez, también se encargo de la creación de un historial de las dietas que sigue el usuario situado en el menú de ajustes situado en el perfil del usuario.
                \item \textbf{Módulo de gestión de dieta:} participó activamente en la creación de dicho módulo. Fue uno de los responsables encargados de la modificación de los diferentes atributos del alimento insertado previamente en la dieta.
            \end{itemize}
            \item \textbf{Desarrollo de API REST en Node.js:} participó de forma activa en el desarrollo de esta API REST en Node.js para su uso en la aplicación.
            \item \textbf{Desarrollo de API REST en Spring:} participó de forma activa en el desarrollo de esta API REST en Spring Boot para su uso en la aplicación.
        \end{itemize}
    \item \textbf{Memoria:} participó en la elaboración de esta memoria final así como en su creación en \LaTeX \hspace{0.5mm}. Se encargó de crear los capítulos cuatro, seis y ocho  así como los anexos.
\end{itemize}